{
  "questions": [
    {
      "question": "Qual é a casa de Harry Potter em Hogwarts?",
      "options": ["Gryffindor", "Slytherin", "Hufflepuff", "Ravenclaw"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é o nome do elfo doméstico que serve à família Malfoy?",
      "options": ["Dobby", "Kreacher", "Winky", "Hokey"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quem é o melhor amigo de Harry Potter?",
      "options": [
        "Ron Weasley",
        "Hermione Granger",
        "Neville Longbottom",
        "Draco Malfoy"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é a escola de magia rival de Hogwarts?",
      "options": [
        "Beauxbatons Academy of Magic",
        "Durmstrang Institute",
        "Ilvermorny School of Witchcraft and Wizardry",
        "Castelobruxo"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é o nome do irmão mais velho de Ron Weasley?",
      "options": ["Charlie", "Percy", "Bill", "Fred"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },

    {
      "question": "Quem é o diretor da Escola de Magia e Bruxaria de Hogwarts no primeiro livro?",
      "options": [
        "Albus Dumbledore",
        "Severus Snape",
        "Gellert Grindelwald",
        "Minerva McGonagall"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Qual é a criatura que só pode ser vista por quem viu a morte?",
      "options": [
        "Testrálios",
        "Hippogriffs",
        "Blast-Ended Skrewts",
        "Acromântulas"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "O que a sigla O.W.L. representa em inglês?",
      "options": [
        "Ordinary Wizarding Level",
        "Outstanding Wizarding Learning",
        "Official Wizarding License",
        "Original Wizarding Language"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Quem foi o professor de Defesa Contra as Artes das Trevas no terceiro ano de Harry?",
      "options": [
        "Remus Lupin",
        "Gilderoy Lockhart",
        "Quirinus Quirrell",
        "Dolores Umbridge"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Qual é o feitiço que faz objetos levitarem no ar?",
      "options": ["Wingardium Leviosa", "Expelliarmus", "Alohomora", "Lumos"],
      "correctOption": 0,
      "points": 20
    },

    {
      "question": "Quem é o guardião das chaves e terrenos de Hogwarts?",
      "options": [
        "Rubeus Hagrid",
        "Filius Flitwick",
        "Argus Filch",
        "Pomona Sprout"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Qual é o feitiço utilizado para invocar a varinha de um bruxo?",
      "options": ["Accio", "Alohomora", "Expelliarmus", "Imperio"],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Qual é a última palavra do último livro da série Harry Potter?",
      "options": ["Always", "Hogwarts", "End", "Goodbye"],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Quem matou Sirius Black?",
      "options": [
        "Bellatrix Lestrange",
        "Severus Snape",
        "Lucius Malfoy",
        "Voldemort"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Qual é o nome verdadeiro de Alastor Moody?",
      "options": [
        "Barty Crouch Jr.",
        "Igor Karkaroff",
        "Rufus Scrimgeour",
        "Kingsley Shacklebolt"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    }
  ]
}
